劉鳴煒憶6歲朝早起身抄股價 10歲生日收10萬半年不花

我個名

劉鳴煒憶6歲朝早起身抄股價 10歲生日收10萬半年不花
Stand News 立場新聞

發布時間 : 2018年8月30日11:23
更新時間 : 2018年8月30日12:57

青年發展委員會副主席、華人置業主席劉鳴煒，早前接受港台節目《講錢。講呢啲》訪問，節目昨晚出街。曾經指年青人「去少啲日本」即使1.5萬元月薪都可上車的劉鳴煒，在節目中指自己10歲生日當天，父母給他10萬元現金，他此後半年一元都沒有花過，「而是天天或隔日在數銀紙」。他指自己當年不懂投資，但知道不能亂花錢。

劉鳴煒在節目中和《南華早報》前專欄作家任美貞對談，談及劉鳴煒的智庫早前發表調查，反映年青人較願意借貸。其實劉鳴煒都公道，他說年青人好容易借錢，不是年青人問題，是當局監管不力令借貸機構可以作不同市場宣傳。

其後話鋒一轉，任美貞問劉鳴煒的小時如何接觸理財教育。劉鳴煒就憶及，小時只有６、７歲，一早起床便會抄股票價位給父母看，「我知這些東西對他們來說somehow係重要。」他又指父母灌輸給他的理財核心思想是「應洗得洗，應慳得慳」，例如小時他是工藤靜香迷，曾要求媽媽給他買工藤靜香油畫，但最終他自覺太貴而放棄。

而10歲生日時，父母給他10萬元現金，共有100張1000元紙幣。他在節目中承認當時已足夠付首期置業，「對10歲小朋友來說，這裡是洗不盡的錢，可以買好多好多玩具。」但他在頭六個月完全沒有用過這筆錢，但每天或隔天會數鈔票。後來他和母親開設的聯名戶口，把錢存入。主持人讚他當年有未雨綢繆概念，他說當年不懂投資，但至少知道不應該亂花錢。

人生導師

你對ada 唔好咩？

真係辛苦哂

仲正過月入八千買林寶

食屎啦
金鎖匙出世有咩資格講

已經離地到以為自己講嘢好貼地

劉鳴煒就憶及，小時只有６、７歲，一早起床便會抄股票價位給父母看，「我知這些東西對他們來說somehow係重要。」他又指父母灌輸給他的理財核心思想是「應洗得洗，應慳得慳」，例如小時他是工藤靜香迷，曾要求媽媽給他買工藤靜香油畫，但最終他自覺太貴而放棄。

有錢家族d理財智識都係由細灌輸

屌勁撚勵志

10 歲玩緊紅白機 佢玩數銀紙

遲早敗晒成副身家

你又知唔知人地做十世豬十世狗

10歲有10萬
一個廿歲打工仔一年都未必儲到10萬啦

含撚啦, 又走出黎屌人去旅行呀?

"daddy 俾咗10皮野我, 我都冇去日本玩, 係咪好貼地呢? "

日日數銀紙

要早起身睇股價
唔講以為香港六點鐘開市

呢兩件事係想表達啲咩...
其實講嘢唔叻，不如講少句啦

1. 香港6 7點未開市，除非佢細個就識睇美股

2. 1980年樓價大約70-100萬，十萬夠比首期

一打唔洗找

半年冇用過
之後唔講? 一野用晒唔洗你教呀

無可能

因為大份身家都無佢份

窮老豆教仔賭波賭馬，會俾道德忍屌死

佢自細唔識投資，所以有筆錢都唔會洗，多唔到個零都唔會少左個零，佢係咪想表達自己大把錢都唔會洗好多錢，好慳家好貼地同普通人一樣呀？

0正評

半年之後點？

老豆比多一百萬，跟住洗左十萬，變左有一百萬。

80年代市區一般兩房樓最多只係三四十萬咋

我信佢係真心膠

1990年銀行借錢好手鬆，身家10萬，再問銀行借可入幾層樓炒，唔係點會有97負資產

收皮喇
又係到講d垃圾

公屋窮撚老豆叫個仔抄股價但唔俾人屌到飛天，所以話有錢真好

如果有人肯給首期我，我幫佢天天抄埋美股股價都仲得

例如小時他是工藤靜香迷，曾要求媽媽給他買工藤靜香油畫，但最終他自覺太貴而放棄。

6,7 歲呀

二世祖唔學田家炳，李嘉誠，係度刷存在感

佢係咪覺得全香港個個人細個果陣老豆都比十皮野利是佢？

細劉生幾時登陸太陽

我一歲至十八歲 全部利是錢加埋都冇五皮la 仲要細個d錢比老媽拎走晒

細細個已經要乜有乜，俾多十萬你都無撚用架啦，話到一蚊都唔用儲埋以為自己好撚叻，唯一可以話你叻嘅係你做精蟲個時游得快

每個月幾皮零用錢梗係唔洗用嗰十萬啦

真係好勵志
我決定下份糧一蚊唔會用
然後叫daddy比錢我
再儲多30年就可以上到樓！！

你老母 我做左廿幾年人夾埋哂d利事錢都無十皮

講緊早起身呀
可能你拎開綜援覺得九點十點起身都叫早起啦

厲害了

其實數黎把撚咩
老豆幾百億成家

主人有要事要外出一些時日,便把相信數量的金錢,給3個僕人管理, 結果是, 3個僕人管理後的錢不同, 1個把錢變多了, 1個普通, 1個則原地踏步, 最後, 主人重重地讚賞把錢弄大的僕人, 把手上更多的事情交給他做; 而那個原地踏步的僕人, 則被罵又惡又懶, 主人拿走他手頭上的東西.

利申 非耶撚 CE有考聖經

Don’t make s........

三歲識六國語言，六歲識揸飛機丫嘛，我知

入黎玩名OK? 訓啦!柒頭!

酸到

我細個就數神沙既
果半年冇用果十萬
但果半內用咗幾多錢呀你

有錢人 永遠話自己冇靠父蔭
冇錢人 永遠怨自己冇金鑰匙

知唔知點解一個𡃁仔要日日/隔日咁不斷數銀紙數足半年之後先放入銀行啊

因為佢老豆當時係同佢講果舊錢係一百萬啊

佢老豆知佢on9所以俾哂D錢甘比都唔俾呢個on9仔. 仲衝出黎柒.
繼續縮係個閪窿度做太子仔咪影衰你老豆啦

一歲識講野，四歲識開槍，六歲識渣車丫麻

咁多人憎二世組唔係冇原因

傻撚
利申：葡萄

屌你老母 可唔可以貼地小小

其實掉轉諗 佢曲線成功引起到noise

仲戴埋綠帽添綠帽煒

佢係咪以為自己叫劉青雲

佢身分搞到佢講咩都錯 其實佢講野有幾離地都好 有冇諗過好多人都係咁 只不過佢地唔使係連登同啲唔同層次既人傾計
唔明佢講既野有咩問題

其實可以叫佢去基層生活兩三年
DKLM

我哋就日日掀書
佢就日日掀銀紙

姐係話佢10歲白廢左6歲睇股票嘅時間，放10萬落銀行都唔投資

人地問佢點學理財, 佢答抄股票價位

到底抄股票價位同理財有咩關係, 抄晒就識得理財?

好乖仔

語無倫次

假膠潮文 但佢係真膠....

離地姐

其實最大問題係佢勁撚離地 但係又以為自己好貼地咁 不斷出黎講野黎SHOW自己 唔似一般太子爺 所以特別乞人憎

叫人去少d日本睇少d戲嚟儲錢係ok嘅
但講到咁樣儲錢就買到樓

證明佢當我地狗咁撚

比假膠更離地

仲要係當年嘅十萬

人地去一轉日本分分鐘洗百萬以上，去少幾轉緊係上到車

我老豆個個月比10萬零用既話, 我都可以儲到錢買樓

算你改得快
1980年 一個兩房新鴻基樓 10萬多d

頭6個月冇用
之後你咁洗

捐晒你副身家再講

現在的年青人，不努力工作，常常去日本，整天就會抱怨社會不公。
我小時候，現在算是個聰明伶俐的小孩，十歲便上車了。

看看我是怎麽用極短時間上車吧：
1989年的春天，我當時只有九歲，每天早起看美股，抄股價(我知道這些somehow對我爸媽有些用處)，不(會)自己買玩具，不(會)自己買衣服，省吃儉用，一年後，爸爸不負有心人。我終於用辛苦儲下來的數千元，加上我爸爸給的10萬，剛剛好足夠付首期，買了一個500尺的單位………希望這故事能夠糾正時下年青人的觀念！給他們打打氣！你今天沒有，但你明年會有。加油！ ！ ！

特強摩擦力

太古城唔只10萬多啲

金日成啲fd
幾歲識咩咩咩

風涼話就講少兩句啦！

佢on9 吹水都唔吹好少少
港股星期一至五開市 9半開始
美股九半/十半 至四點
佢6歲個陣番學已經可以拎部智能電話出黎 炒股票
咁我都可以1歲用緊window 10

個老豆都幾偏心，幾個細女係幾億做生日禮物，佢就得個十萬

老豆同芝芝玩高爾夫，佢問媽媽老豆幾時返屋企

所以計番個比例，佢老豆好撚憎佢添

美股係夜晚睇

On9
我幼稚園同小學都係返下午校12點半
我朝朝10點準時睇交易現場tim啦
咁又點啊

我仲勁
一出世有奶玩

朝早起身抄琴日收市價

其實佢出街會唔會比人打

打佢唔會，不過d 人笑佢華人置業仲係唔係你劉生架

窮人都係灌輸應洗得洗㗎

他又指父母灌輸給他的理財核心思想是「應洗得洗，應慳得慳」

點睇佢老竇玩咁多女人生咁多細佬妹分身家？

1 千3 百億to be exact

500萬個高爾夫球叫應洗則洗
叫大美人上餐枱跳脫衣舞唔就範就一巴星落去一蚊都唔撚俾叫應慳則慳

綠楊都年賣70萬

10萬點會唔夠比首期？

好彩佢無買

呢條撚屌老是常出現。

佢同佢個痴線老竇幾時一齊落去毛主席度報到。

有錢人真係唔同啲, 1990年佢10歲, 6-7歲果陣互聯網冇依家咁發達, 冇得上網睇股價
果陣電視台都冇好似依家咁有咩交易現場呢D節目, 股價應該得財經新聞先有講, 晨早新聞最多講下幾隻英國上市港股同歐美指數, 到有港股消息佢老豆老母都應該返晒工
有線又未有, 真係唔知佢抄D咩?
btw, 佢7歲果陣咪就係87股災? 唔通係佢抄抄下數字比佢老豆老母計到股災出現? (唔止師奶, 連小一二學生都睇股, 凶兆中嘅凶兆)

咁你地又鐘意睇囉

其實佢知唔知呢個世界發生緊咩事

沒有父母 你甚麼都不是

90年大埔居屋都係21-42萬。 (46-74 M3)

仲要只係利事咋，零用錢呢？生日禮物呢？

90年既十萬 當時幾十萬買到樓

即係當年十萬嘅購買力大約等於今日嘅一百萬

屌，上網有哂股票資料，洗撚抄股價

好現實

果個年代有得上網睇股？

你睇下呢啲撚樣 幾撚自豪

其實條撚樣係咪想表達自己好識理財

定係想同大家講我好撚有錢only

堅離地喎

一個二世祖成日教人努力教人理財，真係好有說服力

1。佢係拎報紙抄尋日收市股價同股權變動，當年股民叫呢個做數花紙。大時代劉青雲都係咁。呢啲當年玩股係基本工。90年代股票仲係好原始架
2 1990年一個兩房4百呎單位50萬左右。有10萬已經係兩成啦

你啲膠自己收返佢啦。

睇買乜，買樓可以係依家嘅兩球都得。

買電腦就真係得十萬。

91年一部 IBM notebook 過兩萬。

老豆以前高位買八號仔 我小學日日睇報紙見住個股價幾蚊雞彈下彈下 諗有冇朝一日回到本

點解唔係拎10 萬去買股票
而係不思進取咁放入銀行？

父幹咪父幹囉，駛乜解釋咁多

未等到騰訊

吊 巧能勵志牙

人地既理財觀念係投個好胎

咁再半年之後唔小心一日洗哂佢？

雖然條友離地, 但我信佢日日起身抄股價呢樣真.
96-97 上網先至由56k 跳去1.5M, 佢細個邊有得上網
份報紙o的字細到用放大鏡先睇得到.
應該真係老豆灌輸緊投資知識比佢.
由抄股價同學習價值觀做起 (即係十萬對等當時價值係幾多)
而家個個一起身就手機睇哂全世界.
當年未有上網,
有錢佬要點知世界發生咩事,
就係6點起身, 刨哂所有香港買得到既報紙.

咁好撚公道講句
如果真係做到咁都真係幾叻幾好啊
雖然我唔覺得係真

窮閪父母罰個仔罰抄
佢就罰數銀紙

其實我明明係想講佢10歲已經拎左畢首期，講出黎離撚哂地咁
做咩個個都以為我話唔夠比首期

驗眼果個係你
6-7 點唔係朝早？
幾點先係呀？
10 點後呀？

如果90年代報紙佬訪問小時候既佢。相信社會大眾唔會有咁驚訝既反應，因為朝早茶樓同股票行啲老中都係咁做。個個年代，睇股價除左親身去銀行經紀行，或者出部call機。真係冇乜。以前連財經電視台都冇

班後生睇黎完全體會唔到28.8k 既年代。資訊係好缺乏

你真係柒到呢。。。6，7歲定6，7點都睇唔到。。。

28.8k load blue bird 美腿圖load 到我想死

10萬就咪講出黎啦,笑撚死人

56k打機真係好火滾，仲要有人打黎就斷線。
但我又繼續玩wo

比埋8點你好未?

如果佢要返學上堂，唔係6-7起身點叫早起
8點都夠鐘上堂

呢個post標題都寫住6歲。。。你仲可以真心頂咁耐。
你係叻既

嘩好撚叻喎 屌你老竇的二奶

呢堆圖已經講晒要講既野
父幹唔單止影響你有無首期買樓咁簡單
見識,交際,人脈

好心你收撚皮啦劉鳴煒
請問你做咗青年事務委員會之後有咩政績呀
後生仔一個一個咁跳樓
你改善到啲乜柒野？

屌你靠老豆渣垃圾
仲係特撚別多廢話個隻

開始露晒底 有錢唔緊要只要唔好太戇鳩同出位 佢就覺得自己好撚醒

睇過馬太福音25章14至30節未呀
俾嚿錢你係想你滖大嚿錢佢
你放嚿錢係度唔用係代表你廢呀
仲好意思周圍同人講

那領一千的也來說︰「主啊！我知道你是忍心的人，沒有種的地方要收割，沒有散的地方要聚斂，我就害怕，去把你的一千銀子埋藏在地裡，請看！你的原銀子在這裡。」主人回答說︰「你這又惡又懶的僕人，你既知道我沒有種的地方要收割，沒有散的地方要聚斂，就當把我的銀子放給兌換銀錢的人，到我來的時候，可以連本帶利收回。奪過他這一千來，給那有一萬的。因為凡有的，還要加給他，叫他有餘，沒有的，連他所有的，也要奪過來。把這無用的僕人，丟在外面黑暗裡，在那裡必要哀哭切齒了。

留意返我只係覆左一次 其他唔係我覆嘅

另外我本身真係講緊6 7點未開市，因為我覆個時淨係睇左標題同樓主bold個段，圖都無load。 你認為我柒左夾硬頂嘅唔緊要，係小弟錯唔應該assume朝早起身係6-7點。

咁借問聲閣下平時幾點先叫早起身?

然後月尾pnets 費貴到比老母吊

驚你睇唔到再覆多次

1。佢係拎報紙抄尋日收市股價同股權變動，當年股民叫呢個做數花紙。大時代劉青雲都係咁。呢啲當年玩股係基本工。90年代股票仲係好原始架
2 1990年一個兩房4百呎單位50萬左右。有10萬已經係兩成啦

試過3600蚊一個月，儲落利是錢用清

唔講其他，剩係講抄股價，其實已經睇到有錢人父母同窮撚父母諗野嘅分別

6歲收十萬蚊
可以買咩洗哂佢
買四驅車 搖搖都買唔到一萬啦

對佢黎講買啲玩具黎浪費童年

1. 數花紙唔係問題，問題係點先叫朝早起身

2. 我知90年十萬夠比首期，我比膠佢係指佢十歲已經收左一畢首期，講出黎離撚哂地

個陣既十萬比得起首期

我寧願佢係串柒柒二世祖格，屌鳩後生無父蔭

好過依家扮貼地又on99講鳩野

佢係咪大劉副身家比甘比拎左大半搞到痴撚左線

呢條友真係好on9
:
成日想同香港人講自己係有料 唔靠父蔭

一定係成日 Google 自己個名 好撚介意人地笑佢二世祖

係咪抄傻咗？

人地講時間
你走去講年紀

時間我咪講左啦，佢都同意我講法。
你睇唔哂唔清楚學人派

老咗就褽銀紙

佢同佢老豆一樣神憎鬼厭